部分保險不賠暴動損失 公帑埋單

清潔工忙於在政總及立法會外清理。（何青霞攝）

【本報訊】立法會大樓於七一受到示威者衝擊，大樓的落地玻璃幕牆、鐵閘、圍欄等受到嚴重破壞，而大樓內的設施亦被損毀。保險界立法會議員陳健波表示，大樓結構本身是由政府負責，並沒購買保險，料維修費用將會由公帑支付，而立法會則有就大樓內的設施、系統設備及軟件購買保險全險，即使受到惡性破壞都有得賠償。

陳健波昨接受訪問時表示，立法會大樓的結構包括玻璃幕牆、大門、鐵欄、電梯等均由政府負責，而政府物業向來都沒購買保險，故預料今次涉及大樓結構的維修費用將由公帑支付，費用可達數千萬元。

陳健波：保險僅理賠千萬

但對於大樓內的設施，如音響、廣播系統、保安系統等，立法會已購買高達一億元投保額的財產保險全險賠償，就算受惡性破壞亦可獲得賠償。陳健波又估計，如立法會大樓內的設施可獲賠償，金額或涉千萬元。

立法會秘書長陳維安上月出席立法會內務委員會會議時，曾被問及有關立法會的保險問題。

陳維安當時指出，立法會行政管理委員會有為立法會購買五類保險，當中僱員補償、財物全險和汽車保險在暴動情況下仍然會生效，但現金和公共責任保險在暴動下則無效。

唔係暴動係咪可以claim保險

寵物展d參展商咪又係冇得claim，理由係天災

政府都係用納稅人既錢 佢理尻得你

怕咩姐
人工島 港珠澳 高鐵都唔知用左幾多錢啦
港豬咪又係唔當一回事

唔衝啲狗官邊有得賺

人為都可以變天災，正苦要保險賠或唔賠都實有方法